                  Cultura pop:

Fácil:

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del protagonista de la saga de películas "Harry Potter"?
a) Ron Weasley
b) Hermione Granger
c) Draco Malfoy
d) Harry Potter
Respuesta: d) Harry Potter

Pregunta: ¿En qué película de Disney una joven encuentra el amor verdadero con un príncipe que se convierte en bestia?
a) La Cenicienta
b) Blancanieves y los siete enanitos
c) La Bella y la Bestia
d) La Sirenita
Respuesta: c) La Bella y la Bestia

Pregunta: ¿Cuál es el título de la canción más reproducida en Spotify hasta la fecha?
a) "Shape of You" de Ed Sheeran
b) "Despacito" de Luis Fonsi y Daddy Yankee
c) "Uptown Funk" de Mark Ronson ft. Bruno Mars
d) "Blinding Lights" de The Weeknd
Respuesta: a) "Shape of You" de Ed Sheeran

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del actor que interpreta a Iron Man en las películas de Marvel?
a) Chris Hemsworth
b) Robert Downey Jr.
c) Chris Evans
d) Mark Ruffalo
Respuesta: b) Robert Downey Jr.

Pregunta: ¿Qué popular serie de ciencia ficción sigue las aventuras de un excéntrico viajero en el tiempo y su nave espacial que parece una cabina de policía británica?
a) Star Trek
b) Doctor Who
c) Stargate SG-1
d) The X-Files
Respuesta: b) Doctor Who

Medio:

Pregunta: ¿Qué famoso cantante es conocido como "el Rey del Pop"?
a) Michael Jackson
b) Elvis Presley
c) Prince
d) David Bowie
Respuesta: a) Michael Jackson

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del director y creador de la saga de películas "Star Wars"?
a) Steven Spielberg
b) Christopher Nolan
c) George Lucas
d) James Cameron
Respuesta: c) George Lucas

Pregunta: ¿Cuál es el título de la serie de Netflix protagonizada por Millie Bobby Brown que se centra en un grupo de niños con poderes sobrenaturales?
a) The Haunting of Hill House
b) Dark
c) Stranger Things
d) Black Mirror
Respuesta: c) Stranger Things

Pregunta: ¿Cuál es el nombre de la cantante estadounidense conocida por su álbum "1989" y éxitos como "Shake It Off"?
a) Katy Perry
b) Taylor Swift
c) Lady Gaga
d) Ariana Grande
Respuesta: b) Taylor Swift

Pregunta: ¿En qué película animada una joven china se disfraza de hombre para tomar el lugar de su padre en el ejército?
a) Mulan
b) La Princesa y el Sapo
c) Brave (Valiente)
d) Tangled (Enredados)
Respuesta: a) Mulan

Difícil:

Pregunta: ¿Qué serie de televisión de ciencia ficción creada por los hermanos Duffer se ha convertido en un éxito mundial?
a) Black Mirror
b) Stranger Things
c) The 100
d) Westworld
Respuesta: b) Stranger Things

Pregunta: ¿Cuál es el nombre de la actriz que interpreta a Black Widow en las películas del Universo Cinematográfico de Marvel?
a) Scarlett Johansson
b) Brie Larson
c) Gal Gadot
d) Margot Robbie
Respuesta: a) Scarlett Johansson

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del villano enmascarado de la saga "Scream"?
a) Jason Voorhees
b) Freddy Krueger
c) Ghostface
d) Michael Myers
Respuesta: c) Ghostface

Pregunta: ¿Cuál es el título de la canción de Luis Fonsi y Daddy Yankee que se convirtió en un fenómeno global en 2017?
a) "Hips Don't Lie"
b) "Shape of You"
c) "Sorry"
d) "Despacito"
Respuesta: d) "Despacito"

Pregunta: ¿En qué película de ciencia ficción un hacker llamado Neo descubre que vive en una realidad simulada por máquinas?
a) Inception (El origen)
b) The Matrix (Matrix)
c) Blade Runner
d) Interstellar (Interestelar)
Respuesta: b) The Matrix (Matrix)









                  Tecnología y ciencia:

Fácil:

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del sistema operativo más utilizado en teléfonos móviles?
a) iOS
b) Windows
c) Android
d) macOS
Respuesta: c) Android

Pregunta: ¿Qué significa la sigla "USB" en informática?
a) Universal Serial Bus
b) Universal System Board
c) United States of Business
d) Ultimate Super Battery
Respuesta: a) Universal Serial Bus

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del fundador de Tesla Motors?
a) Elon Musk
b) Jeff Bezos
c) Mark Zuckerberg
d) Bill Gates
Respuesta: a) Elon Musk

Pregunta: ¿Cuál es la unidad básica de almacenamiento en un disco duro de computadora?
a) Bit
b) Byte
c) Megabyte
d) Gigabyte
Respuesta: a) Bit

Pregunta: ¿Qué famosa empresa de comercio electrónico fue fundada por Jeff Bezos?
a) Amazon
b) Alibaba
c) eBay
d) Walmart
Respuesta: a) Amazon

Medio:

Pregunta: ¿Qué científico formuló la teoría de la relatividad?
a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Niels Bohr
d) Galileo Galilei
Respuesta: b) Albert Einstein

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del químico sueco inventor de la dinamita?
a) Alfred Nobel
b) Marie Curie
c) Thomas Edison
d) Alexander Graham Bell
Respuesta: a) Alfred Nobel

Pregunta: ¿Qué lenguaje de programación es utilizado para el desarrollo de aplicaciones móviles en iOS?
a) Java
b) Swift
c) Python
d) C#
Respuesta: b) Swift

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del primer satélite artificial enviado al espacio?
a) Apollo 11
b) Voyager 1
c) Hubble
d) Sputnik 1
Respuesta: d) Sputnik 1

Pregunta: ¿Qué es un "emoji" en el contexto de la comunicación digital?
a) Un código binario utilizado para comprimir datos.
b) Una tecnología para transmitir datos de manera inalámbrica.
c) Un icono o símbolo que representa una emoción o idea en mensajes de texto o redes sociales.
d) Un programa de inteligencia artificial diseñado para responder preguntas.
Respuesta: c) Un icono o símbolo que representa una emoción o idea en mensajes de texto o redes sociales.

Difícil:

Pregunta: ¿Cuál es la teoría científica que describe la evolución de las especies por medio de la selección natural?
a) Teoría de la relatividad
b) Ley de la gravedad
c) Teoría de la evolución
d) Teoría cuántica
Respuesta: c) Teoría de la evolución

Pregunta: ¿Quién es considerado el padre de la computación y diseñó la primera máquina de cálculo programable?
a) Thomas Edison
b) Nikola Tesla
c) Alan Turing
d) Charles Babbage
Respuesta: d) Charles Babbage

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del rover de la NASA que aterrizó en Marte en febrero de 2021 para buscar señales de vida pasada?
a) Curiosity
b) Perseverance
c) Opportunity
d) Spirit
Respuesta: b) Perseverance

Pregunta: ¿Qué científico estableció las leyes del movimiento y la ley de la gravitación universal?
a) Isaac Newton
b) Galileo Galilei
c) Johannes Kepler
d) Albert Einstein
Respuesta: a) Isaac Newton

Pregunta: ¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas convierten la luz solar en energía química para alimentarse?
a) Fotosíntesis
b) Respiración celular
c) Mitosis
d) Fermentación
Respuesta: a) Fotosíntesis











                  Deportes y juegos:

Fácil:

Pregunta: ¿En qué deporte se destaca Lionel Messi?
a) Fútbol
b) Baloncesto
c) Tenis
d) Golf
Respuesta: a) Fútbol

Pregunta: ¿Cuál es el deporte más popular en Estados Unidos?
a) Béisbol
b) Fútbol americano (NFL)
c) Baloncesto
d) Hockey sobre hielo
Respuesta: b) Fútbol americano (NFL)

Pregunta: ¿Qué deporte se juega en la NBA?
a) Fútbol
b) Tenis
c) Baloncesto
d) Golf
Respuesta: c) Baloncesto

Pregunta: ¿Qué equipo de fútbol español es conocido como "El Barça"?
a) Real Madrid
b) Atlético de Madrid
c) FC Barcelona
d) Valencia CF
Respuesta: c) FC Barcelona

Pregunta: ¿En qué deporte se compite por la Copa Stanley?
a) Béisbol
b) Fútbol
c) Hockey sobre hielo
d) Baloncesto
Respuesta: c) Hockey sobre hielo

Medio:

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del torneo de tenis considerado como el más prestigioso y antiguo del mundo?
a) US Open
b) Australian Open
c) Wimbledon
d) French Open (Roland Garros)
Respuesta: c) Wimbledon

Pregunta: ¿En qué deporte se utiliza un disco de caucho que se golpea con un palo para anotar puntos?
a) Golf
b) Béisbol
c) Rugby
d) Hockey sobre hielo
Respuesta: d) Hockey sobre hielo

Pregunta: ¿Qué deporte practica una persona que realiza trucos y saltos en una tabla con ruedas?
a) Surf
b) BMX
c) Skateboarding
d) Esquí acuático
Respuesta: c) Skateboarding

Pregunta: ¿En qué deporte se utiliza un bate para golpear una pelota y se juega en un diamante con bases?
a) Cricket
b) Fútbol americano
c) Rugby
d) Béisbol
Respuesta: d) Béisbol

Pregunta: ¿Qué deporte se juega en un campo con 22 jugadores, una pelota y dos porterías, y es muy popular en Europa?
a) Fútbol
b) Béisbol
c) Rugby
d) Baloncesto
Respuesta: a) Fútbol

Difícil:

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del torneo internacional de cricket que se celebra cada cuatro años y es considerado uno de los eventos deportivos más grandes del mundo?
a) World Series
b) Super Bowl
c) Copa del Mundo de Cricket
d) Wimbledon
Respuesta: c) Copa del Mundo de Cricket

Pregunta: ¿En qué deporte se utiliza un bate para golpear una pelota, y la Liga Mayor es la organización más importante?
a) Rugby
b) Cricket
c) Softbol
d) Béisbol
Respuesta: d) Béisbol

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del juego de mesa en el que los jugadores intentan hundir los barcos del oponente adivinando las coordenadas de su tablero?
a) Scrabble
b) Monopoly
c) Risk
d) Hundir la flota (Battleship)
Respuesta: d) Hundir la flota (Battleship)

Pregunta: ¿En qué deporte se juega el Super Bowl, la final de la liga profesional más importante de Estados Unidos?
a) Fútbol americano (NFL)
b) Béisbol
c) Baloncesto
d) Fútbol
Respuesta: a) Fútbol americano (NFL)

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del juego de mesa de estrategia en el que los jugadores conquistan territorios y continentes?
a) Monopoly
b) Risk
c) Scrabble
d) Pictionary
Respuesta: b) Risk








